\section{格式说明}
\subsection{文件结构}

使用模版主要是编辑四个文件：

\begin{itemize}
    \item {\ttfamily{meta.tex}} 标题和作者信息
    \item {\ttfamily{intro.tex}} 涉及技术的介绍
    \item {\ttfamily{steps.tex}} 操作的步骤
    \item {\ttfamily{faq.tex}} 其他注意事项和常见问题
\end{itemize}

使用者可以参考这些文件的内容进行编写，内含详细的注释。

\subsection{文字编辑与超链接}

模版中，各个段落默认首行缩进。若要输入文字，直接在tex文件中输入即可。
段落之间需要间隔一空白行。

模版中洋红色显示的部分含有超链接，例如点击进入
\href{https://www.latex-project.org}
{\LaTeX} 排版系统。

\subsection{图片和代码}

模版不仅支持图片、代码、公式等的插入，还可以引用并自动标号。

插入图片的主要代码见\coderef{insertpic}

\inputcode{tex}{insertpic.tex}{插入图片}{insertpic}

若要引用上述代码，使用{\ttfamily{\textbackslash coderref\{insertpic\}}}。
其中{{\ttfamily{caption}}是图片的标题，{{\ttfamily{label}}是供引用的标签。

显示效果：
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=14cm]{svm_intro.png}
    \caption{数据分类演示}
    \label{fig:svm}
\end{figure}

插入代码实际上是引用源代码文件内的代码，使用者可以在源代码文件内调整好
代码的格式，直接导入到文档中。模版提供了语法高亮和行号标注，超过
字符宽度的还可以自动折行。例如
\coderef{nnpy}

% 仅需要下面一行即可导入源代码
\inputcode{python}{nn.py}{Python实现三层BP神经网络}{nnpy}


\subsection{公式和表格}

公式输入本来就是\TeX 的强项。例如\equationref{eq1}

\begin{equation}
    \label{eq1}
    \int_0^\infty e^{-x^2} dx=\frac{\sqrt{\pi}}{2}
\end{equation}

\equationref{normal_distribution}为正态分布计算函数。

\begin{equation}
    \label{normal_distribution}
    P(x=v|c)=\frac{1}{\sqrt{2\pi \sigma^2_{c}}} e^{-\frac{(v-\mu_{c})^2}{2 \sigma^2_{c}}}
\end{equation}

其中，$\mu_{c}$、$\sigma^2_{c}$是在条件$c$下所有连续型属性值的均值和方差。

若文档中需要数学公式，请参考网络资料或\href{https://zh.wikibooks.org/zh-hans/LaTeX/数学公式}{维基教科书}。

本模版支持导入CSV（Comma-separated Values）格式的表格。

\begin{center}
\csvautotabular{data.csv}
\end{center}
